[2018 DSE] M1/M2 試前試後討論區（2）

留名

lm

det(I - B^4) 可唔可以拆做 det(I) - det(B) ^4 ?

下次試下自己chok個例子嚟verify

你試下
B=(1 0//0 0)

即係呢類題目一定要將det()入面嘅嘢變哂做乘 先可以拆Determinant?

General case係
要變乘先可以拆

Thanks

睇下拎唔拎到

Lm

bii)可唔可以set d(S^2)/dt = 0 然後話S^2 always increase when r increase
咁樣Prove唔Prove到個Claim

拎到都未必即時有時間做solution

點解2015m2條curve咁高

嗰年咁易

利申當年無考M2

m2 is good
m1 is rubbish

M1 is on 9
M2 is better than nothing

m1係拎黎刷星用

如果你英文3+m1 5**記著要post真人照

why

你之前唔係講過咩

邊有

龍仔既真面目到底係點

你形容下自己

金鐘m記。。。

Are you one of them??

唔係
btw個post比我地騎劫左

easy

易過m&s添

m2要留意 binomial thm會可能考e^x

好出奇咩

咁多年好似得M1會考 M2冇考過

咁神奇

如果m2出會變殺手題

有個關於e estimation嘅問題想問：

e power入面嘅野到底可唔可以拆開？

例如 e^6 (~403)

正常estimation 係 1+ 6+ 36/2 + 216/6 +... (first 4 terms 61) etc

如果拆做 e^3 乘 e^3 會變 (1+ 3 + 9/2 + 27/6 ...) ^2 (first 4 terms 169)

如果拆做 e^4 乘 e^2 會變 (1+ 4 + 16/2 + 64/6 ...) (1 + 2 + 4/2 + 8/3+...) (first 4 terms 181.4)

同樣道理， e^(2x) 可唔可以拆做 (e^x)^2 再estimate?

2013 m1第一題值得一做
依題岩應該冇咩問題

可以係可以
但咁做有咩意義

要睇佢有冇背Taylor Series

我背法係1+x

唔難背啦
有個format跟既

sin cos 先難頂 不過dse 唔考

見到有題咁嘅野
如果用正常方法唔拆開會計到啲完全唔同嘅野

如果拆埋e^4又會計到另一樣野

自己推返出黎囉

我讀書要一早背好
不過好多時係玩power好細玩近似

why? M2應該識得多過M1

題目應該係要爆到t^2黎做estimation?
如果唔咁做咁要爆到好多次方出黎 因為就算(t^2-4)^4都會有t^2 terms

因為冇考過 就會好多人唔背

好期待睇m1有咩新野玩

但係如果我咁爆又得唔得？

e^ (t2-4)

= 1+ (t2-4) + (t2-4)^2 /2 +....

結果係 t^2-3， in完都會完全唔同

d/dx (ln x) 出first principle都會殺唔少人

格仔題，sample variance,same mean 既合併data

唔得
(t^2-4)^3 ^4 ^5 ...都會有t^2 terms
你要爆哂佢先得
所以題解唔咁做

格仔題好耐冇出了
same mean就唔難計combined variance啦
最怕佢玩confidence interval

係喎 自膠

咁去返最開頭個位，如果我用其他方法拆一舊數而estimate到唔同嘅野 (如e^2x 同 (e^x)^2)

係咪會當錯

我當你estimate e^4 到x^2 terms
當你爆(e^2)^2黎計
你會計到(1+2/1!+2^2/2!+...)^2
請問你會點禁機?

頂自膠
當我冇講過
其實跟返marking做咪算

唔out sy架？

專登咁問都係驚到時有咩exceptional case可能會用錯方法

所以想睇下有無alternative

唔該哂巴打

我已經唔識做

如果想玩大嘅話
stat會唔會針對啲theory野出？例如要用少少binomial approximation to poisson/ normal distribution、point estimation/ CLT原理 etc

又或者 m&s stat出法/ nHr之類嘅野？

calculus嗰邊
by part用m1方法俾tips做？ 用trapezoidal estimate某啲野 (e.g. 12, 14)、類似core ASGS長題目 (不過用exponential/ log concept?)

利申9up

學你上面個題夠做啦

要用definition of e

1/h ln ( (x+h) /h) = ln (1+x/h)^ (1/h) = ln (1+ (1/h) / (1/x) ) ^(1/h) = ln e^ (1/x) = 1/x

CLT仲有個概念未出過
就係n->好大個陣,可以用normal distribution黎estimate個probi
而佢個mean同s.d可以用返binomial 既n同p黎搵返
最簡單例子係問有條友擲左一千次dice叫你搵擲多過300次6既probi

明了

我睇唔明中間個步呀 巴打
關唔關m2事
我讀m2

掉番轉，normal approximation to binomial distribution 不過應該唔會咁狠
nHr相關概念好似出過？

唔識做就倒轉做

難D
係normal distribution P(X=k)=0
nHr math&stat有出過

冇突登學過，應該唔會知要continuity correction,咁出太狠

想問下個lne點爆出黎 睇唔明

applied math有睇過
係咪將mean-0.5?
其實我覺得就係咁先冇出過CLT依個概念

用lim h>0 個個rule

巴打 但係 唔係要lim h>infinity
e先有power咩？

唔一定係，有時係+0.5
原意係因為binomial distribution 係discrete 而normal 係continuous,所以用類似round off 既reverse 去令discrete 變continuous
E.g x<250會correct 成x<250.5

0.5其實點得出黎

睇情況

包等於就預鬆 0.5，唔包就預緊0.5

e.g. P(X<=6) 會變 P(<=6.5)

不過DSE應該唔會玩到咁大，個個都唔識

類似四捨五入concept

maximum error啲friend

如果唔assume要做correction咪可以出
完全冇out c

e = lim x->0 (1+x)^1/x

or lim x-> infinity (1+1/x) ^x

所以係上面個first principle
e 都可以有^1/x 呢個power?

係咪姐係咁

做法係咁
你可以睇下herman

但係我唔明 e點解可以出1/x power

其實我覺得一直唔明點解pdf冇出過
我覺得爆冷應該有佢份

咩P(X=x)=k/6之類個D?

可能因為中學程度除左叫你in之外無咩可以問？

唔通叫你用pdf搵mean, variance, probability, mgf咩

呢個係pmf

pdf係俾個continuous嘅你in咗佢搵probability

依個算唔算In syl
我地好似只係要學離散分佈

*如果係講緊搵E(X) Var(X)依類題目
連續分佈就得m1要學

Syllabus 入面係有搵mean 同var
不過真係要死背到公式

checked syllabus
其實有，喺開normal之前簡單講過pdf係integrate function組成嘅prob

然後先講normal distribution係integrate 1/sqrt 2pi e^... 嗰舊野

但點都唔會識係pdf搵variance掛

用in去搵probability in syl
Btw cumulative mass function 係唔係out syl?

yes.... a bit tricky, but scl mock should have

點用返a part計 b

i remember pp have ...

屌原來咁多野未學過
一出真係炒得

df/dx=xe^x+e^x
hence,f=Int xe^x dx + e^x
int xe^x dx=f-ex+C=xe^x-e^x+C

Mean var suppose 都要識

下

但係cmf只不過係一堆pmf由零加上去，我覺得唔算好outc

呢類題型好公式化
只要你將（a)既result 寫成一條equation
E.g f‘(x)=e^x +xe^x
就會發現有個term 同(b)一樣/相似，將呢個term 變成subject 就得

Thx

吊拿星我好似變左弱智咁

你係咪今年dse?
你老師肯定係教開AL既老屎忽

到底你老師教左幾多Out c野。。。

睇herman yeung好過班AL老屎忽玩野

點解Part C嗰舊野會等於0? 係唔係咩eigenvalue嘅Concept? 但我search唔到點Apply落呢題度

當年教我果個好hea但最後tip中好多野 .16年in a^x 竟然有練習俾我做

真

依個其實日校係咪冇教過

Cayley Hamilton theorem

其實我睇番好多都係syllabus 有，只係冇出過e.g上面堆pdf
Herman yeung 幾好，但係point estimation confidence interval 完全唔教concept 只係賭eaa 唔玩野，而佢年年都賭中咁解

我係唔係唔suppose要學架? 定係學咗會好D

point estimation confidence interval真係想知可以點玩
我只係諗到叫你combine sd再搵

無.書無寫落去.但又有寫點d a^x

教你hypothesis test

唔係,好似以前學3D vector有教(???)
不過你唔識都會估到=0,唔係你抽唔到A出來搵Ainverse

無限塗毒

2個normal distribution加埋同 個個data x2應該唔同
一個係 E(X)+E(Y),Var(X)+Var(Y)
一個係2E(X),2^2 Var(X)
唔識,想問下大家

不過17 m1最尾果題點解可以(x-1)(x-4)轉做另一個form睇佢 正負
知佢做緊咩,但背後呢招有無咩xxxx theorem咁

我唔係put A=x 落個det 咪prove 到個pat 野=0？

係

巴打有無答案？

上面發生咩事 唔知以為入左大學stat post

我直接計個inverse仲快手
加減一大輪好煩

呢題好有問題，佢唔應該有otherwise

其實matrix加減係唔係要show出嚟先有STEP分?

幫手對對
冇答案

otherwise你直接計有分
計(A^2-k2 A -k1)/k0 都係有分

漏咗個Identity matrix符號
會扣分㗎

de Moivre–Laplace theorem?
題型應該變化唔大 calculus同stat跟m&s出已經夠難

我想問下integration搵Area,volume有咩方法可以唔畫圖
我做嗰陣只要唔畫圖就唔識

咁咪晝圖

好驚無*
希望vector出得淺啲啦屌

Proportion sampling 嘅variance係咩

另外 sampling distribution 嘅standard deviation 係咪 root ( standard D of population 除n)
咁咪等於standard error ?

有時有e又有大power都唔知點畫
就算畫到已經等於用咗一條curve sketching嘅時間

冇呀 我係DSE00嗰度搵嚟做

In e嘅話通常就咁計就ok㗎啦喎
晝圖係果啲有interception 先要畫

話說而家考評局好似唔再直接問curve sketching 但計volume嗰陣就要你自己識sketch先計到

有冇巴絲唔畫curve計到？

put x=A
A-A=0
det (A-A)=0

-A^3 + k2 A^2 + k1 A+k0I = 0
-A^3 + k2 A^2 + k1 A = -k0I
A(A^2+k2 A + k1 I) /ko = I

Since A A^-1 = I
Thus A^-1= (A^2+k2 A + k1 I) /ko
( 4 9 9 )............... (10 15 0) ..................(8 0 0)
( 3 1 9 ) .......-.......(0 5 15) .......+....... (0 8 0) 再除13
( 4 3 4 )................(5 0 10) ................ (0 0 8)

ans:
( 2/13 -6/13 9/13 )
( 3/13 4/13 -6/13)
( 9/13 3/13 2/13 )

determine f(x)>/< g(x) 起你要搵果個range就得

扣唔到 寫落去一定會發現漏I

點解可以put x=A 嘅?
x係scalar但A係matrix喎
小弟不才

講埋ans啦
A^2
(4 9 9)
(3 1 9)
(4 3 4)

A^3
(17 21 45)
(15 10 21)
(12 15 17)

A-xI
(2-x 3 0 )
(0 1-x 3 )
(1 0 2-x)

det(A-xI)=上面martix det
=(2-x)(1-x)(2-x)+9
=-x^3 + 5 x^2 - 8x +13

ko=13
k1=-8
k2=5

不過要解搵返CE no C巴打解釋
我只係識application

同埋就考唔好搞咁多野

印象中係要搞一大輪先講到呢個substitution係有意思

詳細唔記得哂

呢到班痴線佬都係傾最難既野 唔怪得無人入黎傾

上面堆"m1"野dse雞睇到會有咩感受

中學生好少申請到ac
CDrom為主

我都有唔少學生係CD rom

去到大學至有isp

但事實又係佢cut d唔cut d.Confidence interval變左背式.一d人連整完出黎有咩用都唔知

即刻燃起鬥志想入U

ive都有

大把野cut d唔cut d
hkeaa想玩難野都唔知點出

上年搵insect extinct果個做法係咪關out c野

普通limit野

叫你expand果個我指
果陣亂做點知做岩左

咩expend

開始擔心星期六早起唔到
但最近真係好撚多嘢做呀

唉我仲有final溫

果題係app math 01年既第8題 好似

我當年入I大都有啦
仲可以自定義user name
一個email係學生編號 一個自定義
同一個email開兩個ac

巴打操左咁多年

加油呀
我有三份physics碌屎要寫，煩到嘔

果陣做左少少math and stat就算.而加有教下人就會搵下呢d題目望下.

same
舊年入到去瘋狂打喊露

我想問積分搵面積呢係咪兩條curve邊條減邊條都OK 㗎

其實3D vector呢個課題點解會係M2 syllabus 連AL Pure Maths都冇

no
減錯會出現負數
面積唔會負數
此其一

之後見到負數嘅咪俾個abs sign佢變返正

咁dse 有冇都唔關pure 有冇事

以前有㗎 cut咗姐

請問呢個function 有冇oblique asymptote?
有既話點計

以前有eigenvalue添
咪又係扮cut但又出翻

pure好似都唔駛識eigenvalue
不過都會問咁解

如果vector出到13年嗰題咁就仆街了

果題做頭2 part都叻仔架啦

嗰題個bii真係睇完marking都唔知講緊乜
a同bi 都叫應付到

16partA 好撚難

其實唔難

聽日就要上路啦

完全唔緊張

如果聽日有題目唔識做就大鑊

下年請早

煩囉
冇得check

會考巴係咪諗住m1/2都要滿分

你贏

Herman yeung都係99分

m1/m2?

咁我信佢識做哂嘅
話哂喺補習界打滾咗咁多年
有時間check卷要計啱哂唔難

再講考評局改卷其實都算嚴
上年係有步驟偷雞俾人零分咗

m2 2012
佢扣咗係冇寫By MI

慘

MI flow
Let S(n)
n=1 true 1M
Assume true for n=k 1M
Use assumption 1M
true for n= k+1 1M
By MI, for all k 1M
Total五分？

好似調轉左次序

睇錯

點偷雞會變零

M2入乜program
有計det
2*2
3*3
仲有個slot

零分

冇let x?

所以咪話偷雞俾人扣到零

我真係恭喜你呀

警剔世人唔好犯呢個錯

BTW
M1有冇直接方法搵到Var((3-4X)^2)

定係要搵左E((3-4X)^4)先

2015年出個題搵E((6-5X)^2)
諗緊variance有冇得咁玩

咁樣用得？

唔係有Hkeaa approved就用得咩

中間殘到

呢個好似係covariance

M2
有無邊幾題pp係特別要做熟㗎
依家唔知溫咩好

新terms

但我依到得X一個variable?

係呀 呢個covariance可以講緊2樣野既對沖咁.咁而加得一個variable就其實唔會對沖到

又嚇啲dse雞

真心想知

點解會考巴錯
冇sub x = 1/4 Pi-theta?

溫氏圖有冇機出3個event

Out syl
Syl識2event條式就得

似係
但一分都唔俾真係仆街咗啲

其實唔寫都睇得明啦

果度得2分
都合理嘅
出名嚴

收到
btw
m1記得識埋窮舉(exhaustion)點解
math&stat依題炒到仆街

警剔世人round 2
(b)(iii)俾人扣咗一分
我都唔太估到衰啲乜

教畜黎

又無理由去appeal咁反智

希望在明年呀嘛

要寫個野>0>-1?

appeal左好似都唔會比Full mark
係兩次評分加埋÷2

點解？

因為m&s出過
m1冇話佢outc

請問勁人

點樣知道567π/(2)(7) = π/2
點樣又知道 568π/(2)(7) = π/2 + π/14 ?

4m=0 你無咗

你睇個marking
你put完數字襟機就得

咁考嗰陣點計到?

我意思係呢個term點解

Ok thx

係絕對唔會諗到

google都懶

不過我可以講下點變身
sin cos period係2pi
所以我會先567/14=40.5
咁我就會減佢細過40.5最大的雙數 即係40.5-40=0.5

咁樣咪出pi/2
568/14都一樣，做完係8/14 pi

佢題目話明positive integer喎，我自然就除走佢啦
唔係咁開心呀

13 matrix lq 咩tr [matrix]係咪cut 咗

最鐘意捉依D位

m=0 (rej) or 3^[一舊野]=-1 no sol for m€Z+

Marking都唔使

你諗返567π/(2)(7) = 2nπ + π/2 咪得

thx

會唔會出definite integral by def
完全唔明嗰part

2個半鐘
各位Old sea food
淨低幾多時間 同埋最後咩成積績

呢個大學先考

淨個半鐘左右，5**

咁快

45分鐘 sq
結果5 2014年

咁人地真係old seafood

M2係唔需要思考就可以落筆嘅科目
完卷時間取決於寫字速度

上年無時間淨 得5

阿sir用左成兩堂去講搞到我以為好重要

我好多題目都驚做錯
通常喺草稿紙上面做到個答案正路先寫上去

m1仲有45分鐘左右check卷
5*

唔使架 你用鉛筆寫右邊咪得
我substitution都係寫右邊

今次攞多粒星啦要

一題唔識 兩題唔小心
今年真係做慢D

你5**啦
識咁多al野

我好坳底
寫喺rough paper好似好啲

我當年係有咩寫咩 唔岩就擦返

2016 m1 有30分鐘check,5
2017 做唔切.5*

其實上年本身都好smooth
9個字就做完section a
跟著做vector 果題我唔識解個produced 諗咗30-40mins最後得一分
之後搞到唔夠時間check卷 又做得好急

你個屎忽未夠老

我做完一次先再check
通常會有一至兩part check到錯
大把時間慢慢改

真正老屎忽一定係∀n∈ℤ+

Btw會考巴最尾呢幾個鐘有無啲題目要望多兩眼㗎
姐係會大機會出錯嘅題目

再問多句
First principle 除咗trigo果幾個要識 仲有咩要識？

ln
考之前最好背一背佢

睇多次先
琴晚睇咗但其實唔係好明

可以慳唔少字

只係識∈

睇你識幾多

Trigo 係乜

lim x→0 sinx / x =1

Same

Sin cos tan csc sec cot

sets notation而家中學老師唔教咩?

啫係都係sinx/x
e^x-1/x
兩個啫

Core有輕輕帶過下

唔教
你應該識得∪同∩咋

如果聽日真係出d(lnx)/dx
應該真係殺晒8成考生

其實唔識都應該要老作到舊垃圾係e

F.7 讀pure 都好常用架
∪同∩ 係probability會用

無見過好難諗
不過由答案做起應該做到嘅都
最緊要係第一題都咁撚難嚇到佢哋仆街啦
上年都有啲人話d secx都唔識做

因為AL要求考生把變數要定義好個domain

core同m1連∈都冇
btw
我上完poly某course先識( )同[ ]既分別

可以慳好多時間
∀ x ∈ ℝ; for all real number x

倒A係咩

1×1 同1*1 都好大分別

For all (對所有的)

All

R係解real number
咁個倒A咪重覆左

All
有倒E添

冇重覆, 倒A係解"所有的"
有另一個符號∃ 係解there exist 中文係"對某些"

學到好多野

而家m2 唔考inequality真係少左好多樂趣

M1有冇啲難野一定要識 aim5or above

龍仔對數學奧林匹克有冇興趣

轉數太慢唔岩玩呢D

大把
最難應該係trapezoidal rule(玩得深既話)

其實16年自問有能力5**
但抽卡果題我睇左有8張卡,本身係6張
Confidence interval背錯式寫少左Z出黎
果陣都覺得自己做得幾好,應該有*/**
買反黎睇係80分.... 原來錯呢d野 呢到無左6/7分 唔記得

我上年都有題錯呢D野

你果區m1連一個場都坐唔哂

中/英文卷有冇關係？

呢課簡直係數學嘅精粹
為大家打開Anal之門

聽返黎係中文數開既多

我中文卷
坐得一半到

好耐無掂過，是咪有題目分享下

你要香港版定國際版

竟然
咁我聽日應該都少人

通常會成班同一個場

中文我港島要過九龍考

呢個post 既標題同內容有好大出入

m1如果問你over定under可唔可在自己in出黎比較

step 分？

嚇下dse雞

無所謂，純粹搵啲嘢用下腦

嚇死me了

你係老屎忽

我有準考證

IMO好似chur得濟..
求其睇下HKMO算啦, 你聽日要考M2廢事chur親你

17

13

可唔可以講下 d(ln x)/x點做

最尾有啲難

P=17, Q=9

Form4 玩過 D喇沙仔勁撚到痴線

屌計錯加減號
P=7 Q=13

P=7, Q=13, R=5

幾好玩，仲有無

會考巴好勁, 同中學生玩拎硬gold medal

同其他人講講先
呢啲用返中四程度嘅數學+你自己嘅數感就會做到

第1條用quadratic equation加少少簡單number theory（唔用都得嘅）

第2,3條用more about polynomials嘅技巧砌下就得

我做多佢十年人
咁計邊度公平㗎

我當娛樂㗎ja

中學果陣有冇玩過?

無呀
間中學唔重視呢樣嘢

第一條逐個prime number 代入去試？

做埋呢幾題好去訓啦

=========該瞓覺檢查線=========

a=-2, b=9, c=1/24, d=-7/18

吊拿星聽日間學校偏僻到

呢幾條啲數煩少少

訓唔到

唔係應該要試去一次咩

考埋可以玩囉

我懶
早d起身google map算

每朝都搭的士
我無一日準時起得到

邊間

做奧數做到高潮

係香港版

其實呢d係相對。港島人都覺得你地屯門好偏遠

係屯門兆禧個頭
名唔記得啦上左床唔想搵

大家咁話

搬去港島區住囉

沈X林?

哪有錢？

我都想

嘉智

係咪大家考埋就準備考oral

呢度好似有個老屎忽有考英文

會考巴UE咩龜

Hi! My name is Peter. I go to school by bus. I want to be a cooker.

D
夠我入大學就得

易揾啦
起邨入面果幾間先難搵

I agger with you ar ching

我想講我而家先收工
今日搞音樂會

仲喺公司

me 5 sick engilsh >3<

D都好勁
我去考可能E都冇

我B

我做後台搬野搬左一日

準備緊mid term

English is for the weak la dii

人板當年考拎U

上年求其做岩哂a part 加少少part b已經5左
今年裸考 希望有4

之後聽日繼續7點粉嶺

好彩都叫有個輕鐵站

You should order your food in "Subway" with proper English instead of saying this this and this

果陣搵唔到入面ok勁果間 定果間咩沈x林

I always said " fuck you fuck me fuck you fuck me"

最搞笑係我UE拎U但當年有考ielts 5757=6

Diu no chinese
Subway is for the weak

睇黎真係好難

係我hea考 12年英文好差 作文離題
FUUUF

而且有人報寸講俾我仇家聽我成績屎兼做 i大仔 係咁比佢鞭屍幾年直到入到台大佢至冇聲出

.....

你個名

台大

易既好易
難既唔識

我ielts考得最差係writing卷
但UE writing A

差唔多grad啦 差17credits

你既差係咪拎8分

Writing有format的 好似要連接詞用係同一段

overall 係8但writing 得7

大學畢業果陣免費考
所以裸考

只能羡慕
我真係無乜心機去學好英文

其實我今庚想考返6.5

........

要英文差我先sense到有問題再學好

ching做咩比膠我

其實初中果陣已經開始培養
有好英文老師幫左我唔少
而且我好中意睇西片，最經典果d都睇過哂

熟習個format唔難

回想會考之前真係浪費咗好多時間
唔讀書又玩得唔夠開心

大佬我同你同一間架wor

初中既我

改咗名無起底認唔到

有時候一班人做過d無聊野十年後都會成為集體回憶，而家諗返都唔算係浪費時間，反而係成長既足跡

就好似而家同中學同學講起，大家都會記得某屆聯校，fun fair, sing con發生過咩事
當年課堂學既知識可能考完試之後幾年已經唔記得七七八八

2 dimensional vector product exist?

兩個2 dimensional的vector 會否生成同樣2 dimensional 既vector product?

唉而家都未訓
炒硬
入u冇望

#metoo

仲係唔識 炒硬

訓唔著

仆街喇，訓唔撚著

早晨

仆街啦 唔夠瞓

起到身
感覺贏咗全世界

遲到

祝大家數神上身

不了

祝你上我身

大家加油

Gay

Btw我M1其實麻麻哋，無M2咁好

班蝗係火車度食北菇雞飯

夠啦

仆街仲要落雨

5**夠做

咁早食飯

我唔係想屌佢火車食野
係佢d飯好香搞到我好肚餓呀

好緊張呀

我而家反而冇臨訓前咁緊張

唉真係遲到

乖
攞5**返來

食少少嘢安心上路

其實發明粉嶺個條友真係好on9

要幾點到

無考phy咁緊張

仲未等到巴士

我到左啦

吊拿星m1咁多女仔讀

門口都未出

機會嚟啦飛雲

咁早到托柒咩
就算遲少少都唔怕
大把時間做卷

你威

終於上車
個人暖返少少
頭先喺屋企樓下真心凍

我都覺

好能熱喎

最易讀又多女睇

邊夠M2咁易讀
溫都唔使溫

好彩有一個遲過我

大家加油

一陣又有得直擊大家r爆頭做到燥既樣

我諗起上次個場有個監考個樣睇落細過我
感覺自己好老

隔離d考生有冇比你嚇到

其實有咩溫
咁多人拎住堆notes睇

唔知，佢哋應該一早意識到呢條友唔係普通考生
不過個做卷速度可能會嚇到佢哋
係咁揭揭揭

無
裸考都5**啦

型到

但M2大部分都應該係仔
唔通互射咩

m1就咁睇我個場應該係64比

終於落車行緊去試場，時間啱啱好

各位加油

唔太想入去住
參觀下間學校先

你地點

各位廢老 考成點

今年份卷難唔難?

M1算簡單？好似 無咩核突數同新題型

吊拿星今年煩撚到

份M2煩到仆街

好想知非老屎忽做唔做得哂

m1條curve應該又高返

但好撚煩

有冇人覺得m2幾難

屌出MC同m1/2係咪同一條友黎

係煩
唔算好難

唔會
我覺得低少少少添

今年m2條curve會唔會好似上年咁

有卷？

又唔核突 又冇奇怪野點解低左

可以答你 唔係

多好多step
我probi個題唔係好計到

真係好撚煩

可5可以講出左d咩？

prob收咗卷先諗到

有無M2日校考生喺度
大家做唔做得哂

M1

Q1 set notations
Q2 CI 搵unknown
Q3 搵 normal distribution, expected value
Q4 ex var x 搵unknown
Q5 唔記得
Q6 e and binomial
Q7 普通integration
Q8 area, 少少煩
Q9 一堆蘋果計 normal distribution, binomial
Q10 遲到prob計poisson, expected value
Q11 trapezoidal, integration comparison
Q12 natural log transformation, first d second d describe change

有錯勿Hi，唔係好記得

我講緊生果個題
唔似咁簡單
遲到個題就好撚多step

做唔哂

樓下有巴打講哂啦

生果少煩

等睇試卷流出

做唔哂
但我Hea做 但feel到唔算難喎
除咗section B第一題

m1做唔哂揮手區
屌前面唔難但成堆unknown要搵
後面又出返d兩次超煩題形
個蘋果題又好似幾伏下咁

我覺得我錯左。。。
計到個數超細

M2...

我見個場好多人寫到最後一刻
附近除咗自己就係得個戇鳩鳩嘅毒撚做得哂

又係m&s果味野？

我做唔晒 以為做完淨唔夠五分鐘 先見到做漏第8 做返都應該得返兩三分

希望下年考試費有減免啦

好撚多非日校考生 我見到有個阿伯頹撚哂頭都去考

禿

今年啲最煩題目都叫做check到3-4次
希望守好

係咪日校啊sir

竟然
我個場可能係我最老

利申91年

唔記得打返句

恭喜大家凱旋歸來
應該大部分同學仔都係剩返oral
記得玩還玩，唔好唔記得考oral

另外雖然由我講真係好搞笑
但無論你係想hea，搵工，去旅行，去拍拖 乜都好
記得 犯法野 千祈唔好做
同埋呢個世界冇免費午餐
人地好高價請你你自己要好小心

一陣有卷好似chem咁寫返個solution比大家

個題係問用8粒生果入一箱
生果有分細中大(1x%,7x%,1x%咁)
依家抽3箱出黎
搵21粒中3粒細既probi

如果係就好，讚賞佢哋有心

有卷分享出嚟先
我幫手寫

蘋果 分大中細
再 分一盒8件 要最少有6個中 先叫普通
搵3盒都係普通 24個有21個中 3個細
已知3盒普通 求24個21中 3細
已知21中3細 求3盒普通

我聽到幾個人講普通話

數學佢地5**應該冇難度
唔同其他科

第8又係煩到仆街
你老尾用咩e黎表示呀

係呀屌
煩撚到...

我見識過有啲學校阿sir連5**都做唔到
真係哪來的勇氣去教書

2b 31
其他一樣

教我m1同core個阿sir雙5**左兩年

我諗左好耐

唔考又話人冇料
考又話冇難過

有d 唔出奇
問ce題目 可以呆咗諗幾廿分鐘

我放棄左
計哂後面都唔撚夠時間諗依題。。。

2b 31
area 果題 e - 5/2

呢啲屬於正常老師
至於幾多年呢樣就睇佢考咗幾多次啦

屌開口中真係出e binomial

屌拿星我計到e-17/2
好撚煩呀

5**都冇 教咩中學 教小學好過啦

M2 part a第一題已經唔識

m1都係呀仆你個臭街

3 個（7,1)
同埋 (8,0),(7,1),(6,2)調亂

其實係基本

利申每年都報3科 都拎曬6粒星返出黎
不過呢度其實仲多高手

寧願佢出難好過出煩

因為自己真係好多Careless

仆街。。。
唉

m1常出啦 M2第一次

我都係

睇黎都係5**冇望
下年見啦各位

有無人可以講下M2出咩

同意
我好多時first attempt都有嘢錯，兜兜轉轉浪費咗勁多時間

會考巴
你覺得rate of change less than 2嗰part
唔俾exact value佢應該ok㗎可？
嗰堆數核突到 我懶得化簡

有冇Calculation step睇下

下年見
如果今年食糊我下年就陪你玩M1

係咪1.96幾？

我用咗啲inequality技巧整到細過2
但照計俾爛數都無問題嘅
邏輯一樣

m1都幾肯定好難100分到
因為大把解釋題

大家覺得今年m1 87左右分夠唔夠5**

2015年好似無乜
所以嗰年我食到糊

a係上面
b係普通三次/就咁24個21中3細
c係 a/三盒普通
？？

好似1.98幾
真心唔肯定

M&S題目黎

2b我後面4則運算出事
扣1-2分左右

我無計個數出嚟
幫你唔到

lambda我計到好靚
唔會係爛數
Plan ii我計到11xx
6b個k value諗左好耐洗唔洗reject

你講緊M1?
M2有咩

教我m2嗰個 Applied同pure滿分

唉
我懶冇操多次

佢活喺另一個世界

難
應該又去番 9 字頭

Plan2同你一樣 6b好似唔洗 我有sub到check

真男人

咁都好D

第一條好失望
連e個limit都用唔著

係咪sub 個32e4落去會出2

好囉我錯了

中文版寫k係一常數
心諗

你應該開心至係

由得佢啦
總要有少少送分題嘅

題題都難以後無人讀M2㗎啦

#metoo
屌喇星以前年年有2個答案會寫明value(s)

有條問水平切線係咪y=512

老屎忽會比較鐘意佢玩嘢多啲
不過對我啲學生嚟講係好事

唔寫一常數數可以係complex no.來

咪係
以前如果有多過一個解
中文版會寫所有可能值

仲有y=0

唔係
我真係寫咗dAdt個expression出嚟再推

輕輕搞一搞個分母就會出到dAdt<2

Pure滿分都唔叫好出奇
Applied 滿分
望到條題目都唔想做

我咪因為咁以為k得一個解

same

但今年M2 curve真係會跌咩 難度其實差唔多
不過條Section B第一題煩撚到我見到都唔想D所以冇做到

會考巴你間補習社請唔請人

唔撚係掛
又中伏

做乜呀準醫科生

數漏咗屌

巴打仲有時間做補習?

我都唔肯定

2016年core條stat咪無寫囉
印象好深刻，因為我俾佢陰咗

一落手計就唔知點寫。。。

我幫龍仔你問

我邊有資格幫人補

幾時有試卷流出

想請，不過要再𠝹多個房出嚟先有得請
而家租約又就嚟到
裝修又一大筆錢

想讀嘅科都唔計M2咪Hea考 應該穩攞5

做唔撚晒
份卷感覺上淺咗 但唔夠時間做 又有啲section a唔識
早知今朝瞓多陣算

vector夾角係咪arcsin 2√13/13 ?

呢條我都諗左幾耐下，伏在一開始諗住直接用上一part result

同時搞太多嘢係幾辛苦
又maths又phy又機械鍵盤

去做打雜

點做到

咁又係 醫科到時要接觸數最多都係得生物統計

咁我岩做有突

係 我i比佢陰左 iii諗落先醒起 但我冇改到i

打雜梗係請個無JJ㗎啦
你屌我歧視都係咁講

你邊叫多

1分m分

一開始中左伏用左 1 - medium 計
好彩之後睇到係 small

你岩

同埋d1,d2個條尾part 係disagree (靠cal搵到結論之後倒轉伏）

有冇吹大唔知啦 但佢係HKMO大粒佬之一

如果讀理工的
有時間補充埋個complex no. 佢
大學好多概念都係由complex 做
之後取real or imaginary part解決

應該1分a 1分m

醫乜鳩吖屌 入撚到我切柒

留名binc

圖耳cap

今年m1 5**加英文3到我就戒丁一年

你講架

最後describe 個到你地計到d2N/dt2點轉？

一賭J就成班人出哂嚟食花生

又唔怕 呢家有玉莖重生手術

屌計唔切

我計到 d1 under
d2 < d1
所以 disagree

😏😏

唔知t=幾 maximum

我計倒當t=5, dN/dT minimun

M2仔好似收哂聲咁

等睇做乜諗野做泌尿科醫生

你都覺得煩
佢地會點

DE係咪 -|DE|/|AB x AC|(AB x AC)?
諗咗好耐駛唔駛負

就係想聽下佢哋係咁屌
發洩下

我英文同bio**到入埋潛蟲巴數

好多題都做唔切
兩題section a 唔識做
唔考仲好

都考完筆試囉（應該）

留名等睇卷

我用咗DB project to AB x AC嚟計
起點啱就唔使理正負
個scalar product自動會幫你處理

我任何一科滿分到都入埋佢數

吊拿星

M2有希望㗎

會考巴滿分?

咁夾角係咪arcsin 2√13/13?

考完？

係呀
冇**啦

點解你會用arcsin計
我個答案係用arccos
詳細唔記得

j下監考miss啦

每年都係一個盼望

有冇人有今年m1/m2卷

介唔介意比我問非m2既野

得監考阿Sir

問啦

有夢最美
話唔定cut off趺呢

讀下fluid mechanics

要準備下面試啦

我諗我應該85分到

會考巴你除咗識latex仲有咩識

英文有3就收貨啦

吊拿星
仲有堆final要考

潛龍你想讀咩

唔係arcsin DE/DF?

練下oral

都未有old seafood出答案,可能你啱呢

Cu stat/riskman
m1冇5**應該難入riskman

You are only allowed to use English starting from now

我計咗DF同EF之間嘅角
理論上一樣

我係做都做唔哂

差幾多?
利申:我覺得自己做得哂都冇用

咁你繼續fluid mechanics啦

Go fuck yourself
English is for the weak

有冇full solution？

stat我英文3就入硬

17 5
18裸考表示
5*在望(如果80%就有5*)

首先要有卷流出
寫solution只係時間問題

今年m2六十頭有冇機攞5

最尾個題最尾個part
冇check到d兩次岩唔岩
生果個題又做錯哂

5*去5**真心難

65就有機會
低過65都係算了

最尾呢part應該得2分,小事啦
生果我都覺得難/伏,最少平時做m&s唔會咁猶豫

一向standard都係65
65 below要撞手神
你都知咩係等級制同拉curve有分別

我估佢應該識一種樂器

巴打最好三思
Stat related subj chur到仆街
同埋其實大學Stat仲要大量integration matrix 等技巧
完全唔係中學玩法

利申: Major同stat有關

how about qfin?

有冇人記得m2 part a 個條integration by situation 幾多分

M1 5**cutoff仲高過M2

7
可能3 + 4

但我對stat好有興趣

差唔多啦，都係一堆數同埋business theory/econometrics

不過同純 stat比好啲嘅，冇咁多proof同埋出路正常

AL撚..
想知m2補koopa今年有冇教用program ko system of linear equation

初中近乎被逼學過一年
間學校太著重音樂 完全係痴撚哂線
到咗中二已經唔識

中學嗰陣曾經覺得自己幾鍾意stat，結果依家
啲Grade爛到Hi Hi (不過cu應該好啲嘅)
完全冇晒熱誠

如果真係好有興趣建議先自修下M2同埋睇下啲大學topic例如moment generating function, gamma beta t chi square等distribution睇下仲頂唔頂得順

記得當年頂到去hypothesis testing已經想棄
頂多個maximum likelihood就宣告陣亡

讀stat真係好辛苦

好似會有佢個名
同埋dean list就梗㗎啦

乜鳩course都A/A+
正式見識到天外有天

所以我知你一定識一種樂器
係唔係上低音號

唔係

maximum likelihood到而家都係死背嘅，唔get佢做緊乜鳩

但係呢堆野都係year 1 2 要學熟哂嘅
同埋pure stat又多proof啲數又爛都唔知想點

根本就係難過純數好多

兩年前今日考m2,兩年後今日考multivariable calculas and pde

我係玩弦樂架

我都係做唔晒
應該啱83至85分到

其實份野同16 17比大家覺得難度如何?

我計到suggestion 2 好D嘅

我覺得難得16 17

我覺得18難過17
都煩過17

m1 16唔洗講啦咁易

屌佢Plan 2多數到

咁答案係plan 2 定plan 1

你指M2?

M1

但17年88分都無

1617 5*cut off差好遠下

竟然仲未有solution
想問m2 partA 第一題
我唔識睇f(1+h) 同f’(x) 既關係
個做法係點

plan 1喎

GG

睇返17其實錯careless多

lamda當1.8*4 po(7.2)<5*8000

係
冇計錯係14xx vs 11xx

唔係計到1.42咩(好似

???
佢本身po(1.8) 4個月咪po(7.2)

哦我以為你話下邊
屌我好on9咁分好多個case黎計

屌仆街哂我時間

f'(1) = lim (h → 0) (f(1+h) - f(1))/h

因為冇卷

原來可以咁
第一題就冇左3分

翻炒㗎
2012問過

你點對得住你個名

要改名了

我都on9左 明明同m&s咁相似

個名

呢條數係考數撚嘅基本功

屌plan2寫撚左我3行

睇黎我真係唔啱讀數

core+m1摘星無望
明年又一條好漢

我直情退步左

你個名
我終於體會到

入大學算啦
永遠上岸係最好

炒得
考得仲差過之前

有冇full solution

上左岸考返中學野竟然冇進步
有冇巴打下年想再考

無論上唔上到岸都會再考
好唔憤氣

2020年先考

我就係上咗岸嘅 今年去考core + m2. 已經大學好多野讀 諗住用返以前嘅功力去考 估唔到今年兩份卷都煩到high high 比人收咗皮 表示下年一定繼續考

上到岸就黎多劑m1
core就不了,好唔鐘意玩core

Core MC + M2都做唔切

有呀
今年core預咗收皮
下年繼續

你都要報埋不如考埋

你地考得咁開心搞到我都想考埋一份

考試係種娛樂

想考科唔洗點溫既科

M2

想考英文或者通識
數學我太耐冇掂

會呀
但唔會再Aim **

俾啲心機考個5**啦

m1會
core真係太難

係啦，唔好比自己後悔

靠運氣

我好後悔2013年冇去考多次UE
好想攞返個A

係實力
識check卷都係一種好緊要嘅實力

絕左版

反而覺得今年討論多左

雖然上面有一半都唔關dse 事

全部都唔上連登 老屎忽先上

但係冇咩實戰機會，平時做數冇分數壓力、時間壓力所以根本唔會check，重有時間控制都好難練，條條題目深淺不一

佢地冇ac/冇睇連登習慣啫我覺得

send 張自拍咪有ac囉

00後冇ac?

屌上年仲有大把時間check卷
今年唔夠時間做
可能係我今年太hea操pp冇計時

7仔買咪得

唔奇

7仔買我地冇得笑

唔識用isp

叫連尼住整返個like先

平時要check
壓力係自己俾自己嘅
時控亦係學生要掌握嘅一環
如果咁容易唔練就掌握到嘅話，咁一街都5**啦

係lor, 呢個post勁多Old seafood

我都買唔到

最少有一個人老過我

可能就係差粒星的分別

我心態年輕

等緊M2卷

真正Old seafood

如果下年唔考就當無聽過
過咗去就算

短時間內應該唔會再考，但心裏面好似有條剌

其實M2唔考complex係好大損失

我過左三年已經淡忘而且唔想再掂

inequality夠冇啦

complex實用好多

cos6x係秒殺

無能力拎5**

M1

M2

去印先

本身考完諗住入嚟討論下 點知全部都..

今年好似幾好

全部都

M2睇題目幾簡潔
估唔到會咁煩

1/2 or both?

working

M2 answer:
Q1. 2e
Q2. -299
Q3. x = 2pi/9
Q4. 25/(2ln5)-6/(ln5)^2
Q5. y=3(x^2+1)^(5/2) -5(x^2+1)^(3/2) +4
Q6. 1813
Q7. [-a/3 ; 2a/9]
[-2a/3 ; a/9]
Q8. (1,3) and (3,3)
Q10. 最尾9pi^3/16

其他未得閒做😂

Q3 計到7pi/18

Same
Sub過落去check好似啱架

考完m1 過嚟留個靚名
上面啲ching真係好勁

sor 無計數機係手 心算計錯
you are correct

做成點
今年真係最煩既一年

呢幾年啲數愈來愈少字/圖
好似core最尾嗰題咁
得幾行計到懵

M2近年都有呢個趨勢
呢份望落唔簡單

2b已經唔識做 前面part a曬太多時間 後尾都唔係幾夠時間做

[M2]
btw 無諗過16之後會再玩system part b
matrix難度點都高過system喎
System得個煩字

有冇啱啱考完嘅考生一齊傾下 成班old seafood

真係勁煩 solve都用左差唔多成20分鐘

Q7 啲a係咪應該喺分母？🙈

oh yes, 打錯哂

Q11,12得番30分鐘完全做唔哂冇左最少10分
頭10條中哂都冇用

[多圖] 2018 dse 數學

Cramer's rule我淨係做咗x算
佢marking應該係x y z是但一個1A 加1A for all correct
嗰一分我豪俾佢

section A做好

ching考第幾次

兩次啫

一路打緊M2答案
完咗section A

4我計到（13/2ln5)

btw 條link會自己更新

冇野了

有冇巴打做緊m1?

Core我考極又係1星...
年年死lq唔夠時間 想放棄最後又去報

Q10: ans 係 (9/16)*pi^2
Q9b: area of PQR is (lnr)^2 / (8r)
maximum area = 1/(2e^2)?
9c: No?

in volume要係integral前面乘多個pi

404

你岩 自膠 對上一次己經係三年前

題11根本係AL system 淺到爆

更新咗section B頭一條，去食個飯再繼續

加油

唔做了 要溫書
條integration送分

10(a)你地點做

好勁

Section B 嗰題尾二嗰行分母個次方打多咗個負號？

old sea dragon

4b個1/2好似係1/4先啱?

睇左m1份卷，感覺上比17年略淺少少
：無落手做

btw 上面係咪有位巴打做緊醫生去考dse

你啱
對住啲TeX code亂碼搞亂咗自己

會考巴, 呢個女人嚮黑板寫果條數點計?
個細r 點搵?

我都打緊 加油

似係用differentiation搵extreme points
詳細無睇

加油
我放棄咗word好耐
要抽題目實在太煩

我打慣咗
熟hotkey都Ok嘅

將個-cosx掟入去
最尾會
in sin^4 = ..... -3 in sin^4

同埋我好少留位喺隔離打remarks

有冇巴打做m1?

我參考EAA marking姐
同埋啲細路會比較易明 點先拎到分

做完M2會做架啦

你加油
我做埋聽日啲嘢先再做M1

老貓燒鬚
M2 vector個題(a)搵DE...
我知道要運用|ABxAC| = |n DE|
但點決定個n值係正定負

cu trans la

岩呀

我想講吓我對2017 & 2018 M1 嘅睇法

個人認為2018出得比2017好
感覺上考得比較多M1嘅concept
尤其係2017 last question其實同M1關係不大

今年我覺得比較難/特別嘅題目:
Q2 好似以往冇出過呢種題型
Q4b 比較特別，但唔難
Q8c 有少少難
Q9c 好容易數漏case
Q10b 煩
Q10cii 有啲難
Q12b 要d舊野有啲煩同難

整體上，我覺得section a俾分比較緊。我做唔曬2018份卷，漏空大約5分。難度上，我覺得2018易過2017少少。

利申: M1唔勁，兩年都有落場考

我反而覺得2018難d

你覺得難喺邊

10b都唔係好難, 只要識得1.8x4=7.2

同意呢位巴打
個人覺得今年prob係煩
但2018易過2017 而且出得正路

利申上岸retaker 上年得lv5

我直接d/dx右邊

我係覺得有d煩

埋大教啲calculus仲難唔

冇錯，認同出得正路，2017 last question真係…

Q9 probi伏又難諗
中間太多calculation要搞做卷慢哂
最尾個題d兩次煩既程度可比15/16
而17係冇依種題目
不過整體黎講又出得幾大路既
我估同上年差唔多個cut off

但其實唔難做

上年last question唔識做

m1 calculus係笑話黎。。
利申AMA1130 A+

勁喎Ching 不過degree calculus好似難啲

我漏曬啲case

睇lecturer啫我覺得

same, 完全冇諗過佢會咁出

係咁意睇過下
part a 同17差唔多, 陰濕位少咗
part b probi同17差唔多,
q11 出得好standard
q12 之前都見過, 無新意 (唔排除biii可能會有啲煩)

overall: 5** curve 應該唔會點變, 下面嗰啲grade可能上升少少

Suggestion 1煩呀，要小心抄數字

岩岩做完m1. lambda 係咪1.2?

diu那星 上年lq 搞到我冇咗9分
好彩都夠5** 如果唔係連Engine都入唔到

m1 q11你地點explain?

哇大師

唔記得1.24定1.2
總之好靚個數

我而家都係引擎jai炸

cu engine
諗住揀咩major

唔係suggestion 2煩咩

btw 其實今年M2第5題係咪出咗out-syl野?

學生應該唔識得直接in 5^u同直接d 5^u
除非let f(u)=5^u
再take natural log
再d

2直接lambda x4之後cal program 秒

計到1.200000xxxx
岩岩做完,但唔知岩5岩

更正: 第4條

如果當係chain rule應用?
d 5^x / dx
= d e^(xln5) / dx
= (ln5)e^(xln5)
= (ln5)(5^x)

m1都有直接出過依種題目
但可以let 5^u=e^au黎計返(搵左a就in到)
所以唔算out c掛

我自己sketch出嚟諗
所以做咗我半個鐘

同我唔同

屌真係
我見佢成6分仲以為計到死係合理

我曾經出mock出過一題咁樣
睇來出first principle指日可待

a part係under
b仲細過a
所以a準d

評下M2:
1.呢題根本翻炒2012 佢睇你係咪死背first principle
2.CE level
3.CE level 較轉彎的題目 ，睇你轉唔轉到彎出到7pi/18
4.好耐冇考in a^x 希望大家仲記得a^x lna
5.有深度 AL以前考法 要睇大家識唔識let u=secθ du=tanθsecθdθ
6.CE level
7.條matrix我覺得太淺
8.幾欣賞，出條要搵返個constant幾好

唔記得咗佢問咩

屌我做多左野
唔知會唔會倒扣

係1.2 要用store果個先會出靚數)

問d1定d2準d係estimate d

我計咗個爛數出嚟

咁應該係啦

算啦
比盡咪兩分

冇了
靚數黎

9 好亂好攰
10 算幾易的lq,幾好做
11 AL Rubbish Long Question
12 vector SQ放咗係到 ，下面我睇唔明

無落場但做落好chur.個人覺得同17年差唔多

根本就係
難唔算好難
但真係好煩
我覺得甚至最煩係今年

D>D1>D2
ie D1 better

跪求M1 solution

m1要5**真係難

又冇咗3分

各位預計今年4/5/5*/5** 要幾多分

寫到條式出黎咪1分m分

m1同上年差唔多
5**都係要9字頭

開定

Q5諗多咗

兩年前拎過
呢次為左報core考埋..
冇咩唔識但點知11/12成10分做唔哂已gg

搞掂M2

我partA 用咗70分鐘，搞到後面冇時間

1(a)0.48 (b)0.75 (c) 0.92
2(a)(i)0.2,(ii)97,(b)31
3(a)0.102,(b)(i)0.2758,(ii)9.8039
4(b)4
5(a)4 (b)(ii)7
6k=38 or k=12
7(b)(16,512),(c)y=512
8(b)e-3/2
9(a)240,a=224 (b) 0.6426 (c)(i) 0.0118 (ii) 0.0444 (iii) 0.9170
10(a) 0.5372 (b)Plan2 (c)(i)(81/50e^(1.8+入)) (ii)1.2
11(a)(i)20.2513 (a)(ii)under-estiminate (b)(i)48.9174 b(ii)No.
12(a)s=-0.2,r=9,(b)(ii) t=-5(rej.)(iv) increasing
好多機會錯

係
q9條probi本身又煩
浪費哂時間諗